<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frs on Caroline Sorin</title>
    <link>http://carolinesorin.com/fr/</link>
    <description>Recent content in Frs on Caroline Sorin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2018 18:32:46 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://carolinesorin.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Not in my Backyard</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/backyard/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:32:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/backyard/</guid>
      <description>Not in my Backyard En 2013, le site de l&amp;rsquo;ancienne gare d&amp;rsquo;Auteuil, à l&amp;rsquo;abandon depuis plusieurs dizaines d&amp;rsquo;années, est sur le point de laisser la place à un projet immobilier HLM malgré l&amp;rsquo;opposition des riverains qui déposent des recours depuis 2009. Quelques mois avant le début des travaux, je suis allée immortaliser ce bout de friche, objet de discorde et symbole de la lutte des classes dans le seizième arrondissement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mash Up</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/archi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/archi/</guid>
      <description> Mash Up Pointe sèche sur plexiglas, 60 x 80 cm, vingt-cinq tirages uniques, 2013
Imprimé aux Ateliers de Sèvres avec l’aide d’Olivier Moriette
Et vingt-et-un motifs numériques (créés à partir de dessins d&amp;rsquo;architecture personnels), 2013
    Autres projets :
Exemplaires
The Belgian Cookbook
The Machine in the Ghost
Lato
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donne-moi tout ton argent</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/argent/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:33:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/argent/</guid>
      <description> Donne-moi tout ton argent Magazine réalisé à quatre mains avec Andréa Corvo. Une enquête anthropologique au centre commercial.
21 x 29,7 cm, 50 pages, impression laser et sérigraphie, dos carré-collé, dix exemplaires, 2015
Textes et mise en page : Andréa Corvo &amp;amp; Caroline Sorin
Dessins : Caroline Sorin
Photographies : Andréa Corvo
 Autres projets :
Intra-muros
Confiture
Not in my Backyard
Top 10 Italia
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dérive</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/derive/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:33:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/derive/</guid>
      <description>  Dérive Choisir de ne pas choisir. Une réflexion sur d’où je viens et pourquoi je suis là. Regarder le chemin parcouru pour mieux voir où l&amp;rsquo;on va.
Édition faite à partir d&amp;rsquo;archives personnelles (photographies et dessins) et de tirages sérigraphiques ratés.
21 x 21 cm, 22 pages, impression laser et sérigraphie, dos carré-collé, 2015
 Autres projets :
92 110
Image manquante
Long-Distance Memories
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Belgian Cookbook</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/belgian/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:32:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/belgian/</guid>
      <description>The Belgian Cookbook À partir d’un texte donné et sur le même Framapad, quinze étudiants connectés expérimentent la mise en page papier avec les outils du web. Workshop dirigé par Stéphanie Vilayphiou et Colm O’Neill de OSP. Projet réalisé avec So-Hyun Bae.
10,5 x 14,8 cm, 300 cartes et une boîte en papier, 2015
 À propos du workshop :
http://osp.kitchen/workshop/strasbourg-html2print/
http://comgraph.hear.fr/2015/03/html-sauce-cocktail/
 Autres projets :
Exemplaires
Lato
The Machine in the Ghost</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lato</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/lato/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:18:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/lato/</guid>
      <description>Lato - Petit dictionnaire de l’open source Spécimen typographique bilingue pour la typographie libre Lato, à la fois poster recto verso et livret présentant une sélection de mots clés de l’open source et leur définition.
20 livrets-posters, 29,7 x 42 cm à plat et 10,5 x 14,8 cm plié, impression laser, 2016
    Autres projets :
Exemplaires
The Belgian Cookbook
The Machine in the Ghost
Mash up</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>92110</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/92110/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:31:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/92110/</guid>
      <description>92 110 Reportage photographique à Clichy-la-Garenne, ville d’enfance longtemps détestée, aujourd’hui désertée. Quand il ne reste que le soleil sur le bitume et le souvenir des rires entre les voitures.
photographies numériques, 2015 - 2017
    Autres projets:
Image manquante
Long-Distance Memories
Dérive
     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 Italia</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/italia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:31:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/italia/</guid>
      <description>  Top 10 Italia Spécimen typographique reprenant des paroles emblématiques de chansons italiennes des années 80 ainsi que leur traduction approximative. La taille des textes est proportionnelle au nombre de ventes de l’artiste.
18 x 27 cm, impression numérique laser, reliure trois points, 2017
    Autres projets :
Intra-muros
Confiture
Donne-moi tout ton argent
Not in my Backyard
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Machine in the Ghost</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/machine/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:31:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/machine/</guid>
      <description>The Machine in the Ghost Confronter les fantômes et les regards à un siècle de distance. Manipuler les images, à la manière d’un médium du XIXe siècle, en laissant l’ordinateur révéler la présence d’esprits et créer de nouveaux fantômes faits de données détériorées.
Livre présenté dans le cadre de l’exposition Haunted by Algorithms créée par Jeff Guess et Gwenola Wagon à la Galerie Ygrec, Paris (du 21 janvier au 5 mars 2017).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confiture</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/confiture/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:26:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/confiture/</guid>
      <description>Confiture Confiture est un projet de revue de sociologie culturelle. Au croisement des visual et cultural studies, elle se propose d’analyser la culture et en particulier les cultures populaires ou marginales.
Le numéro zéro porte sur les questions de légitimité culturelle, le premier ira questionner la culture à l’ère d’Internet et le deuxième, les problématiques de représentation dans la culture populaire.
Les textes ont été collectés sur openedition.org.
13,5 x 25,5 cm, impression numérique laser, dos carré-collé, 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image manquante</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/manquant/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:35:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/manquant/</guid>
      <description>Image manquante Fouillant parmi mes archives, j’ai sélectionné les négatifs de photos jugées ratées par le laboratoire qui les a développées et pour lesquelles je n’ai donc aucun tirage. En les scannant et agrandissant, j’ai découvert et redonné vie à ces images non-conformes.
Projet réalisé dans le cadre d&amp;rsquo;un workshop avec David De Beyter
21 x 29,7 cm, 4 livrets de 16 images, impression numérique laser, 2017
   Autres projets :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Long-Distance Memories</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/longdistance/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:30:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/longdistance/</guid>
      <description>  Long-Distance Memories J’embarque pour un voyage virtuel à travers photos d&amp;rsquo;enfance, souvenirs et Google Street View vers les endroits où j’ai vécu, espérant y retrouver des traces de mon passage.
Dimensions variables, photos, vidéo (13min), son, 2017
  Autres projets :
92 110
Image manquante
Dérive
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplaires</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/exemplaires/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:34:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/exemplaires/</guid>
      <description>Imprimer l&amp;rsquo;exposition Catalogue réalisé pour la deuxième édition de la biennale &amp;ldquo;Exemplaires, formes et pratiques de l’édition”, présentant la sélection d&amp;rsquo;ouvrages de la HEAR (sur le thème du catalogue d&amp;rsquo;exposition). Les textes d&amp;rsquo;analyse et photographies des objets retenus sont accompagnés de trois entretiens avec des artistes et graphistes à l&amp;rsquo;origine de certains des ouvrages présentés. Ce projet est un travail d’équipe pour lequel nous avons toutes créé la forme et le contenu (textes et images).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intra-muros</title>
      <link>http://carolinesorin.com/fr/intramuros/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 18:11:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://carolinesorin.com/fr/intramuros/</guid>
      <description>Autres projets :
Confiture
Donne-moi tout ton argent
Not in my Backyard
Top 10 Italia
 Intra-muros Où finit Paris ? Où commence la banlieue ? La frontière administrative est-elle la seule trace du passage d’une ville à l’autre ? Depuis cette ligne invisible, j’ai photographié chaque côté de la ville à l’endroit où elle change de nom.
21 x 29,7 cm, 40 pages, impression numérique laser, piqûre à cheval, 2017</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>